Leping.
Adawere mõisa wolinik Jürri Larmi ja Jürri Lettensi wahel on tänasel päewal järgmine leping läbi rägitud ja kindlaks tehtud.
§ 1. Jürri Lettens lubab Adawere mõisale iga aasta alamal nimetud tööd teha:  4 wakamaad rukid lõigata, kuhelasse panna ja kõrred maa pealt ära koristada.
4 wakamaad suiwilja koristada ja rõuku panna,  lattid ja redelit ise juurde wedada.
1 wakamaa kartohwlid wõtta ja kuhja panna.
6 wakamaad luha heina teha ehk ristikheina teha ja kuhja panna.
II.  Jürri Lettens lubab iga kahju eest, mis selle töö jures tema holetuse läbi juhtub, wastutada, .
III. Kui tööd korraperast tehtud ei ole, siis laseb mõisa seda tema kulu peale ära teha.
IV. Adawere mõisa poolt saab temale nende tööde eest maksetud:
Iga rukiwakamaa eest: 4 rubla
iga suiwilja wakamaa: 2 rubla
iga heina wakamaa eest: 2 rubla
iga kartohwli wakamaa eest: 8 rubla.
Lepijad: Jürri Lättens /allkiri/
J. Larm /allkiri/
Et eesseisew  leping osalistele Adawere mõisa woliniku Jürri Larmile  ja Jürri Lettensile täieste kohtu istumisel ette loetud, nemad kõikide lepingus kontrahis seiswate tingimistega rahul on olnud,  omad nimed alla kirjutanud ja se leping akti ramatusse No 42 all sisse kirjutud ja et lepingi tegijad inimesed kohtule tuntud on: seda tunnistakse sellesinatse lepingu kinnitamise jures Adawere kogukonnakohtu poolt.
Eesistnik H. Kors /allkiri/
KirjutajaJü
